
source: https://k.sina.com.cn/article_5971721129_163f13ba900100r3cp.html  
[hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96932)  

**日本写实画风漫画家总结**  
2019年07月16日 19:27 新浪网 作者 动漫起航者	 

　　井上雄彦  

　　井上最著名的灌篮高手就是一部非常写实的运动题材漫画，相信看过的人对于角色们的运球，扣篮，盖帽等场景都记忆犹新。除了动作上参考了大量真实动作，对于人物的肌肉块面，四肢比例，表情特写。都可以说下足了功夫！  
　　而井上后期的浪客行更是达到了巅峰，每一副分镜已经不能称为漫画，而是兼具写实和写意的艺术品。关于浪客行究竟好在哪里，咱们下回再说，今天先讲讲日本漫画中以写实画风见长的漫画家们。  

　　北条司  

　　说起井上就不得不说北条司，井上有这种写实画风很大程度上是因为早年给北条做助手时，深受北条影响。  
　　国内80年代前后的漫迷对于北条应该很熟悉，当年被笑称影响中国的三大日漫作者之一，被曾经国内首屈一指的漫画杂志《画王》评选为和老鸟老车平起平坐的日漫三巨头（虽然今天看来这个三巨头着实有点扯，但是足以说明当年大陆方面对于这些日漫的喜好）。  
　　北条擅长都市时尚风格的描绘，无论是猫眼还是犽羽獠大部分场景都发生在车水马龙的大都市，其中更是夹杂了大量夜景，通过光影明暗的变换也给我们在黑白漫画中展现了一副副夜色霓裳的夜景。  
　　除此之外，对于物品质感的表现力也是北条的强项之一，比如枪械的结构质感等都非常漂亮。  
　　可以说北条也是日漫中写实派代表人物之一，北条唯一被诟病的地方可能要属关于女角色的刻画，千人一面这个词最早就是从北条这出来的。  

　　池上辽一  

　　说完北条还得说另一个:池上辽一，这个人被称为小学馆资历最老的元老之一，也是早期日漫写实派画风的代表人物。他最早作为水木茂的助手出道，随后自成一派，形成了独特的写实画风。而其黑道题材的漫画在日漫史上也堪称精品。  
　　池上辽一的人物造型风格影响了众多漫画家，包括香港著名漫画家马荣成，都受其影响，导致画风非常相似。马荣成曾表示自己非常崇拜池上辽一，早期一直模仿，还曾经两次去日本向池上抵稿，咨询意见，池上对于马荣成同样也非常欣赏。  

　　叶精作  

　　叶精作，原名田村精作，70年代出道的老牌漫画家，提起叶精作，很多年轻的朋友会比较陌生，不过如果是从《画书大王》一路看来的朋友应该都会记得，《画王》作为我国早期重量级的动漫杂志，虽然发行只有12本，但是在那个年代，却堪称中国的《少年JUMP》，为我们带来了无数精彩作品。当年叶精作的《拍卖行》无论是诡异的故事情节，还是无与伦比的画功，都让小朋友们赞叹不已！叶精作的漫画风格属于欧美写实风格，由于早期过硬的美术功底，在人物形象上可以说只能用“美”来形容，尤其是女性角色。  

　　除了这几名之外，还有桂正和（被称为最会画PP的人），田中政志（小恐龙阿贡的作者，擅长动物植物，画的植物就跟书中标本一样写实）小畑健（棋魂，死亡笔记漫画作者，画功很不错）村田雄介（新生代画功第一人，大场面气势磅礴，极具写实感）。  
